矯視手術討論區 (2)

有無人做過smile矯視係有後遺症/手術失敗

無聽過 ...青光眼？
anyway照眼底應該會睇到 再唔係驗嘅時候問下
佢個術前檢查正常嚟講會check到有無問題
同埋你係想醫眼疾定做矯視？

姐係忽然無啦啦 蒙左
之後合埋隻左眼會見到綠色既野 係咁郁來郁去
好似有一綠色野
似條片咁

似係視網膜充血 成日都會？定運動後/心跳快個時先會？

唔係呀
今日無啦啦行行街
無啦啦出現
合埋隻眼抖左陣 就即刻買枝 葡萄適飲
之後到呢加就無乜事

有時沖完涼都會咁

拎毛巾 抹面果陣會出現
但係兩隻眼都睇到
但一陣就無哂
今日就一隻眼 但維持左都3-6分鐘

睇眼科啦 仲等

Book左 果d咩全面檢查
但有無用

係book矯視定眼科中心

眼科中心
問左收6-650
星期一 去

無問題啦 有咩問題都會check到 check唔到都唔會有事 人地靠呢樣野搵食㗎大佬

如果有車牌嘅話係咪要去運輸署申請去除限制
洗唔洗要醫生額外出封信證明

唔熟

但聽講要通知運輸署 打去問下

巴打好有心開多個post
繼續解答
聽日覆診 又可以抖半日

覆完診 其中一隻眼有少少遠視
醫生仍然係求其睇一睇就話下次見
咁求其 真係檢查得清楚？

3個月內嘅檢查只係睇有無感染 除咗差好遠

覆診見你無咩大問題就走得，都唔係太多野要check

幾秒鐘一隻眼

3個月後呢？

我覆診果陣都係咁，快就係快D，不過我自己覺得對眼無咩事，所以佢快CHECK 我都覺得OK
試過做完初期成日覺得眼痛，覆診有同醫生講，咁佢又幫我睇耐多小小，最後結論都係無事

佢係咪話乾所以痛？
巴打邊間做？

呢度有無人做過ICL? 做完係咪又唔眼乾又無霧氣？

佢話可能係眼乾，咁好彩我過多一兩日都唔再痛
我係清晰做，你呢？

據知係復原好快，我估都關唔眼乾同無霧氣事掛

視力唔達預期目標就可能要做增進手術

養和
係咪過左一星期
已經可以好似手術前咁既生活習慣？忘記自己做過手術？

咁大鑊
大家3個月後既度數係幾多？

無咁完美，睇電腦電話對眼會快過以前覺得攰同澀
不過影響不大，定時俾對眼抖抖再望就OK
其他我覺得無問題

你smile 定lasik 呀？養和包幾耐免費做增進？

你反彈左幾多？
咁沖涼洗面/運動個d仲有冇就住就住？

Smile 養和個價錢22k 唔包增進

係唔乾，做完對眼除左睇野清左，無其他野唔同（我都係聽我老細講 ）

咁如果要做增進，又要俾多皮幾野出黎呀？

我都想知

咁值唔值得洗多啲錢去做呢

無乜反彈喎
開頭有就住，連撩眼屎都慢慢挑佢出黎，依家無理喇

咁大劑，祝巴打你眼睛健康，唔反彈
BTW, 清晰佢包一世免費做增進，不過我覺得唔洗包咁耐

大約幾時開始唔理咁多？

一世 做完十幾年，有返小小近視又返去做增進咪好抵

如果無乜後遺症，我覺得抵俾多D 錢

係清晰做完檢查 check到有錐形角膜傾向 冇得做
要等多一年睇下點先
有冇人都有呢個問題？

等多一年錐形會變返平呀？

醫生話我仲後生 未定晒 唔建議我做 有呢個傾向唔代表有嘅
應該就唔會變返平了 依家都唔知點算好

你幾多歲呀？做ICL 得唔得

21 ICL太貴唔考慮了

好似個幾兩個禮拜倒啦

其實ICL又唔係真係超級貴，如果效果好我都想揀佢 好難抉擇

知唔知做ICL有無咩優惠，可以平到小小呀

咁你做左幾耐，咩年紀？

做左既巴打
幾時開始唔戴太陽眼鏡？
有冇配返副藍光鏡 對電子野用？

平極都要八萬 真係太貴了

做左年幾，30

我問過有得俾左20K 訂鏡片先，剩返D 尾數可以分期俾

其實睇你有無能力同埋對矯視效果有幾高要求
我覺得smile同ICL 係兩個層次既手術

分24期得唔得呀？

12期咋，要分就分12期夠啦，還錢還2年太耐

幾年前做左，唯一的問題係有d畏光

有得分期都叫可以幫補下
你呢個優惠係邊間？清晰？

但係好少人提做完ICL 係點，我想知有幾好，幫我說服自己揀ICL

有幾怕光呀？

清晰呀

佢算講得最詳細

ICL最大代價同風險似乎係頭幾年眼細胞死亡速度大幅增加 , 所以手術後每年要番去check住, 我半筒水搵到呢個keyword: Endothelial cell loss , 研究結果都大致話有風險不過都係安全範圍 , 歡迎指正
香港計埋養和好似得4間有做?
做左幾年野而家負擔到 考慮緊年中做

有冇人解答下

巴打 你嚇到我瀨屎
我都係戴返CON 算撚數

好彩我做到smile
不過12期一個月$5000都好過一炮過幾皮野嘅

佢講到個醫生手勢好勁

知唔知點解頭幾年眼細胞會死咁多？

我大概兩個禮拜就出街無戴太陽眼鏡喇
不過猛太陽就會戴，保護下對眼

戴con 都好傷眼

好似唔止4間，巴打諗住邊間做？

我不嬲都相信做咩手術，包括矯視都係，最緊要睇個醫生有無料到，話知你清晰希瑪養和，醫生有經驗先至係最緊要

北角站將軍澳線月台的光度會好唔舒服咁。

知唔知邊間做ICL 最平或者最好呀

咁點解你唔做lasik or smile?

知唔知佢係邊度同邊個醫生做

好specific
做lasik 定smile 呀？

其實依家邊間先有得做？

咁都幾怕下
我做完 比起手術前 較怕太陽光 室內暫時冇事

價錢就好似度度都差唔多，不過係得清晰有得尾數分期

佢係清晰度做，不過咩醫生我要搵下先，以前問過佢

你有無眼乾？

做完smile 2個半月，起身雙眼清，右眼都係睇陣野就會變朦，滴撚5盒適然
唔返工視力會清好多
驗氣球機0-50度，但睇唔到遠野

無近視 不過本身弱視

都有 但輕微左好多
用得多電子野先會

有冇搞到遠視左？

冇，但係懷疑隻右眼有弱視/斜視

搵到喇，清晰謝醫生

你返工要長期對住電腦？

對十幾粒鐘
唔返工會清返，返工又朦

咁淨係又眼矇？
弱視既話 之前戴眼鏡會發現唔到？

其實我之前係戴眼鏡頭痛先去做smile, 上個post 有講隻右眼郁左下做得唔好，加上身體比較虧同成個人本身都好乾，依家做完係對眼好撚快乾，特別係右眼，一乾就睇唔到遠野，最陰公係睇近野好撚清，去驗氣球機就冇近視，但驗睇數字就睇唔到，剛剛做完覆診係睇到1.2 1.0
我有懷疑本身我對眼有毛病

我都係返工要對好耐電腦，唯有定時提醒自己望下遠野俾對眼休息下

再去問佢拎眼藥水啦

加埋滴左5盒大盒，驚滴到唔識出水

尋日術後三個月檢查

有無話會好得返？ 應該係手術個時條醫生太暴力整傷咗微絲血管所以浸血

其實有好多人有弱視但發現唔到 因為慣咗 特別係有另一隻眼正常嘅情況

保健小tip
恆常補充omega 3對眼乾有改善

你未做SMILE 之前對眼乾唔乾？

有幾大點

本身人乾又戴左幾年con, 眼都比較乾，術前檢查話未乾到做唔到，上網睇啲淚線1年半載會生返

做激光

黑頭咁既size

知唔知做完ICL會唔會眼乾？
本身對眼都幾乾下，想做smile但怕仲乾

咩情況？

1.2 better or 1.0?
想問如果弱視 其實手術前 配眼鏡時都應該細細個已經知？ 唔會手術後發覺其中一隻眼差d掛？(假設醫生手勢好)

埋口埋得好好 視力好好 無玩氣球機 下次做角膜scan

邊間？
係咪有做個測試係逐隻眼遮住 望英文/數字？2隻眼都表現好好？

排左期下個月養和做lasik

和記 係 係

咁我大鑊d
你一個月覆診時已經表現好？

睇就話因為唔係打磨角膜，所以ICL 唔眼乾

一直都係非常好

好羡慕啊！

smile?
本身幾度近視

775 800

咁深都做smile?

我搞到有遠視

我睇近野睇到最低個行 再細隻啲都仲睇到

角膜夠厚 交聯都唔使 又無錐形膜 做完之後無眼乾 無近視無遠視無副作用 睇野仲清過戴眼鏡

我本身想smile
不過醫生話考消防做lasik 好d
話準d
仲15 16緊

咁lasik啦信醫生
我都想考消防 不過做smile 依家有遠視

我都諗住消防 因為佢話smile未必做得好準 其實廢話嚟 lasik都無話100%準 smile真係唔準都仲可以lasik做增進 所以其實無分別

E字表定係佢㩒電腦個英文數字表？

咁多想考消防既

英文 無數字 近野係塊字牌

係咪幾行數字叫你放14吋距離果張?
我伸到對手最長, 應該唔止25吋遠, 2隻眼單眼都睇到最細果行,
但我睇唔撚到遠野, 3米外就開始朦

呢啲叫近視囉
同埋check有無遠視唔應該伸咁遠喎

呢張野呀? 我強光下隔30吋都睇到

近視唔會睇到咁細粒野，我睇近野好過晒戴眼鏡啲人，我懷疑我手術後遠野對焦有問題

咁又係 咁佢點同你講

醫生話我眼太乾, 我打喊路咇D眼水出黎就會睇到遠野
但滴淚水就唔得
或者唔出街唔玩電話電腦坐係度睇電視就會越睇越清
就完就3個月, 有D擔心成世都係咁撚樣
有冇咩食物食療可以改善眼乾? 我依家成日買藍莓同紅蘿蔔汁飲

omega 3 每日2.5g

依爭鮮果D三文魚得唔得

食到你生蟲應該夠

你真係天生麗質

但係如果反彈呢？係咪smile 做增進易D？

做增進都只可以用lasik

但係做完lasik 仲有無增進可以做？我聽過話有，又聽過話無

唔該哂

我都係好乾，所以想做ICL

有 但要睇角膜厚度 都係做lasik

非常同意
LASIK 都有人唔準架啦

咁有無話lasik 定smile 之後易啲做增進？

我上網睇就真係好似smile 反彈既機會高d 咁
不過都係睇你好唔好彩
不過醫生咁講唯有信啦

lasik 易d

無乜印象

但係本身都係乾，淚腺再生返都唔會多過未做SMILE 之前掛

有無問醫生有無得整走佢
雖然黑頭咁大…真係好唔覺眼

已有心理準備成世係咁

長期對電腦，係咪做完都好快變返近視

盡量休息啦 我返文職日日對電腦都係高清視力

其實點解會反彈？係因為近視未定？

有無得解？

咁你近視定左未呀？

問咗 佢話會慢慢自己退
同埋想問做完smile對眼好多紅筋係咪正常

今日一個月覆診，醫生一樣話傷口埋得好好，佢又比一盒眼藥水我，之前個盒都無滴過

lasik好難做唔到

就住用對眼啦，提住自己對得耐電腦就抖下囉

係咪眼太乾所以有紅筋？

做ICL

好貴

我覺得戒電話都該有幫助, 睇電話好攰

如果做唔到lasik或者smile, ICL貴D 都要做架喇你唯有氹下自己, ICL 效果好D, 錢都用得值得D囉

睇你幾多歲啦，如果廿幾三十歲，當矯視效果KEEP 到45歲，都起碼有得爽十幾廿年，咁攤返開計又唔係好貴
如果你40，我就會勸你咪搞咁多野喇

我覺得離遠小小睇部電話已經好大幫助

想問有冇人係養和做smile 會唔會有病假紙拎

有

養和會俾幾多日？
清晰有2日，不過如果多D 就更好

2日

點解唔用

我上YouTube 好多外國人講做ICL
有個做完仲繼續打柔術
我仲以唔做得劇烈運動架添

知唔知ICL 有幾多日？

應該抖得夠就可以做劇烈運動啦
大把球星做左lasik 咪又係冇事
我諗真係撞到出事既 就算無做手術都一樣會有事

對抗性運動同劇烈運動兩樣野嚟 無人講過唔可以做劇烈運動

咁劇烈都得？
BTW 個媽咪唔錯

都係2日

咁柔術算唔算係對抗性運動？

有機會打中隻眼都算

同SMILE 一樣 仲以為ICL 係耐啲復元架添

做完ICL 玩啲咁激嘅野都得

icl唔知 smile都得啦

Smile 好似都係一個月就玩得？

唔記得3定6 剩係記得3個月後可以桑拿

咁可能係一個月後係一般運動 游水

其實SMILE 同LASIK 都無咩理由唔得，反而ICL 都可以玩呢類運動我有啲意外，自己會覺得塊鏡片有可能移位，不過似乎都唔洗擔心

游水我唔敢喎，唔小心入水發炎好麻煩

慘

做完檢查 4月底養和做smile

但你沖涼 同埋平時運動汗水 都有機會入眼咼

Book咗3月尾檢查想4月中做
係咪檢查完都要排到1個半月後

我嗰陣排咗半個月

可能做完你好滿意，到時你就覺得啲錢洗得好值架喇

點解揀林順潮？

點解揀香激呢？

我本來都要個半月
跟住入到房見醫生話想早d 可唔可以幫幫手
跟住就攝左個時間比我 早左成個月 但要晨咁早去到

唔怕啦，我都打算做ICL，同路人

想知道香激有咩好咋

我諗住去清晰做ICL，唔知呢度有無巴打有試過

點解要揀清晰？

我二月中排 佢可以排三月中
只係我四月去旅行 廢事未復完得哂就去旅行
咪拖到四月先做囉

沖涼同汗水我無咁驚喎，泳池啲水真係試過搞到我隻眼發炎，不過就係做SMILE 之前既事

我做左個幾月 都冇咁驚洗頭同埋汗水了

覺得啲眼科醫生有經驗啲，同埋好似多啲人幫襯佢

可能要搵啲外國forum 先有多啲分享

右眼1050 左眼900 有冇機會做到lasik
眼科醫生話咁深冇可能做到足
做完實有400-500度近視

做完仲有400-500 不如唔好做啦，你驗左眼未？可能你角膜勁厚都做到呢？不過我估8成要做ICL

你成日做運動？如果唔係呢排應該無乜汗水出

係啊 運動時出
雨水 汗水入眼 你有冇特別理？

咁你而家個狀況點？
其實反正都係要滴抗生素藥水，點解唔滴埋？
同埋我雖然冇眼乾，但係我覺得滴咗保濕再好啲可能會傷口癒合得再好啲，所以都keep住滴緊

我諗我無你咁多運動我無乜汗出，所以無理

考慮做ICL嘅巴打，清晰果個ICL 講座你地會唔會去呀

幾時？

差唔多情況
但我睇唔到最低行字

3月31

有得免費評估

評估唔係眼睛檢查, 平時都唔駛錢
一group人容易互相影響狗衝簽紙
3個小時, 包括KOL分享
巴打3思

評估下姐，最後都係要詳細檢查先知做唔做得，唔洗咁開心 雖則有都好過無
不過評唔評估都其次，我想去聽下了解多啲姐，或者有咩唔知又可以即刻有人解答下，都好架喇

8皮野唔會俾人影響到我狗衝嘅

係 想睇多幾間啲分享都無，或者香激真係無乜人去幫襯
我係諗住去清晰做，所以踩上去聽下都好

但係打去問問唔到手術過程/感受/經驗，呢啲都好緊要

係喎多謝巴打提醒，一時記錯當左評估係檢查添
不過呢啲講座聽下都好，起碼叫有人分享下答下問題

琴日做完lasik
今日驗眼
近視0
左眼仲有75散光(本身475度 100散光）
希望一星期後會好d

巴打你去？早場定下午場？

恭喜

清晒先恭喜啦

星期五做完smile
感覺良好

未諗去邊場，不過應該都會去聽下

大概幾多日回復左視力

其實做完果日已經有八成
第二朝起身已經回復曬

霧氣眩光有無？

無

咁好既
邊間？

你本身幾多度

養和

雙眼八百幾

第2日驗眼幾度

排期做耐唔耐？覆診約星期六係咪好難
會開幾多日假紙？
唔該哂

排期耐眼睛檢討一個月
檢查後約手術日最早一個月內
兩日假紙
我無指定醫生
抽中果個指有星期五做手術
所以先術後星期六第一次覆診

排期約眼睛檢查要一個月

我都係
但一般後遺症我都有
睇黎真係關個人事
你咩醫生？

曾雁
你呢

你有咩後遺症？

你第二日驗眼有冇近視散光

一樣醫生 所以真係睇個人 唔關佢事
短暫後遺症有眩光 怕光 霧化 眼乾
暫時夜晚望向燈光 仲係會有少少散開 同埋對得耐電子野會易眼乾
其他問題冇乜
另外左眼矯到過左龍 有少少遠視
所以驗眼睇唔清 但日常生活完全冇影響

你做左幾耐？
我對得耐電子野對眼都會易攰

2個月了

我又係佢

我都係曾醫生

剛做完幾個小時

做完之後？周不時流眼水，少少異物感，睇嘢未清

做左幾耐？咩情況？
佢講野好急好趕咁 唔問都唔講 不過問完佢都叫樂意答

都係岩岩個星期五做
我做lasik
都係完全冇唔舒服眼乾都冇
係覆診第2日驗到左眼仲有d 散光
希望之後驗會再低d 散光
雖然而家都勁清
佢係cool cool 地

不過nice既
你可以同佢講下笑 佢都有d幽默感
上次r多左日病假

你做smile 定lasik呀？

聽曰覆診等我問清楚佢地雙眼幾多度

頂岩岩覆診
佢地話我雙眼仲有五十度散光

我今日無check 度數
不過兩隻眼都睇到1.2個行

👍👍
我得1.0

1.0 好似已經係最好

SMILE

怕，但瞓得不舒服__
好掛住個護士

正常人視力

我自己就暫時左眼清過右眼，唉，好擔心

因為我已經做不到增進手術

愈高愈好喎
最好好似係1.5

你做左幾耐？驗眼話你右眼有幾多度近視？

琴日做。
我無問，但我見寫1.02同1.0，唔知係咪我左右眼視力。

醫生話依幾日會慢慢清楚，希望係啦

今日第五日
落街做gym 了

點解再做唔到增進？邊間做？

想做smile 現時諗緊養和定香激
有無推介或分享下

角膜用盡了

去左上講座先啦 因為佢包埋初步估計

一陣諗咁多原來做唔到

已經4個月 報告下先
smile 養和

日常生活無任何不良問題 副作用
眼唔乾 睇得清過眼鏡
唯一唔同咗係光源不足嘅情況之下睇光源會有散開

即係戲院睇戲個時 如果個screen得一兩行字就會咁

你做完果一星期有幾多度近視
呢家又幾多

依家0 個時佢無講

好難完全0度清哂既
小小都可接受啦

我做完3個月， 驗眼0度，但睇唔到遠野，3米內好細都睇到，一遠就朦
應該冇人失敗過我，我應該係本身眼有事

有無得再做增進？

我報左早場喎

咁得意 0度但睇唔到遠
遠野睇唔到 係指好細既野姐？

我做完第3日，左右眼視力都不同，係咪已經定咗架喇?

通常復元快慢唔一樣，我最清就係做完頭幾日

好擔心。

仲有依兩晚瞓覺對眼都好唔舒服

頭幾日要滴抗生素嘛

大都睇唔到，3米以外就好似對唔到焦咁，滴一滴眼藥水係度浪下浪下就會高清，轉頭乾左就朦。基本上淨係得起身洗面同沖涼果陣係高清，醫生話係我眼太乾，慢慢會清返

咁大鑊....

你自己覺唔覺太乾？

大家做完有冇配藍光鏡用電子野？
另外 太陽眼鏡keep住戴幾耐？真係一個月only?

又唔會乾到痛咁誇，我覺得我對焦遠野有問題

起身對眼有少少粉紅色添，之後先散

我近嘢初時都對不到焦，希望慢慢好同清返

我無戴太陽眼鏡... 睇嚟要買返副先得

第5日已經冇帶

視力穩定要6個月

擋藍光鏡呢？

+1
夜晚訓覺已經無戴眼罩
但沖涼仲會帶泳鏡

打算買，有冇推介?

依家沖涼我都仲會就住就住

都係大路牌子 唔好因爲平就亂買

我無洗臉，用濕毛巾/濕紙巾咋，洗頭用勁細水淋住後尾枕，抹啲水上頭頂咋

我揾下先，好耐之前見小米有仲諗住買

近野初初唔清係正常架

留個名先做左smile兩個禮拜

眼乾就矇，滴一滴藥水就清返
VA有1.2

我lasik 完全冇眼乾問題

約左下個星期養和做smile 想問手術當日咁早去到要做再一輪檢查？做完係未要戴住個眼罩番屋企？

係

戴住個眼罩仲帶唔帶到太陽眼鏡係面

佢建議你合理眼

其實係咪好多人都比佢sell做角膜交聯
我今日去都係我未比錢

俾邊個佢sell 你做交聯呀？

最多Kol去果間野d醫生十個frd九個都要交聯咁滯
唔同醫生都係

會唔會建議兩隻眼分開做
好似風險細d

我有做呀
我朋友在香港激光做，都有叫佢加

做咗無壞嘅

大家覆診請假有冇得拎醫生紙？

我係手術後第7日的覆診，要點拎的？

我係呢度做，不過無sell我做乜交聯

清記有

我估就算唔做交聯都可以照做smile，應該唔會手術失敗，但係將來可能會角膜太薄有錐形角膜之類既問題，咁咪不如依家叫你做交聯囉
咁對大家都好啲，如果唔係將來你對眼又有事，然後佢俾你追究佢又麻煩

ook左今星期做

到時會問你要唔要
佢冇問你就自己出聲
可以拎半日/一日

幾好喎，我上次第二日覆診，醫生做咁問我當日有冇返工咋

話時話，我覺得我視力同做完之後差不多，醫生話會慢慢變清嘅?

咁我問下櫃臺護士

約左清𥇦既講座 睇下點先

索性做埋檢查，睇下佢話你做唔做到SMILE

都係諗住咁。不過最尾做得既話係唔係清𥇦做埋呢
定簡第二間

可以唔係清晰做架，我諗呢啲野無格硬黎既，不過揀係清晰做可以FREE 個檢查費

個檢查費唔貴 平日100 星期六日500
所以我係諗緊簡邊間做好

晏晝場full 咗

咁多人去清晰嘅不過係行頭好出名

出名咩先

要d時間既

有時候去廁所可能望下皀液個樽，一隻手距離都未必望到

佢話要 你又唔知真要定假要 無得博

養和抽到鄭澤鈞醫生有冇人都係佢做 手勢好唔好

邊間好推介？

做完smile應該滴幾耐人工淚液？

雖然檢查費唔貴，不過我個人覺得清晰都OK，所以果陣檢查完都決定係清晰度做
同埋有啲地方個價錢好古惑，手術費好平，但係原來又唔包檢查又唔藥錢又唔包增進，巴打要小心啲揀

我果陣無俾佢SELL 要做交聯，不過我都想知，其實可唔可以問佢拎返啲數據，睇下角膜幾薄所以要做交聯？因為做完smile 角膜太薄，將來出事風險高

初步驗眼都有睇你近視度數同角膜厚度
我角膜厚度好似53x 個姑娘話正常係500-600

主要因為做完會薄咗，近視愈深，就要切得多
但一定會留至少250的安全厚度
切完加維他命B，照一照紫外燈，加強返個角膜，避震、鞏固、防反彈都會好一點
手術後半年會幫你測試角膜
所以做過矯視點都比正常人差點，所以我建議做埋

當然，可以同醫生講不做的，之後覺得有需要咪做

咁大鑊...近視咁？

我2個月仲用緊

係呀，我本身近視深，可能有啲位不夠光，頭先打燈望就好少少

其他會比幾多盒我地？用完點？同返佢地講配藥？

人工淚水就屈臣都有得買
其他眼藥水就要係佢到配 用完就算

你有眼乾？

用得太耐電子野就會
但醫生叫我用到第三個月覆診 所以仲用緊

清𥇦何醫生有無人做過
想問下好唔好

今日聽完清晰ICL 個講座，覺得ICL 真係吸引過smile 同lasik 好多

咁有冇問第時如果做白內障係抽返個鏡出黎再換定點

點吸引法？

今日做完檢查 醫生話兩隻眼視網膜都有位置比較薄
其中一隻有小小扯住 叫我先做個激光鞏固修補左先再做smile 佢話正常要12000蚊一隻 不過有平比我
我洗唔洗去第二間檢查多次先呢

如果叫你打argon就要打喇 因為如果視網膜薄嘅話第時有飛蚊會比其他人易扯穿視網膜 不過12k一隻 我只能夠話你知有更平

幾錢到正常

做完差唔多年半
其中一隻眼仲有成125度散光
應該冇得再改善
有時睇野太耐D字仲會化開 有D矇tim 電腦打字速成要近D睇先揀到咩字
想問下大家有冇咁嘅情況??

醫生有講，第時白內障，可以將塊鏡片拎返出黎，再換晶體醫白內障

後遺症少，removable，度數仲要唔會反彈

咁佢平到幾多俾你呀？

咁佢又無提過喎，不過我估如果你去清晰做，佢點都會有你個紀錄掛

講緊一隻？

咁可能係拎返塊鏡出黎先，再重新幫你度過啲度數掛
反正真係touch wood 要換鏡，醫生都唔會就咁聽你講完幾多度，就幫你換鏡啦，佢都肯定要再檢查要再度

點解做ICL 就唔會反彈

其實就算removable
都唔願做兩次

我諗睇下咩原因要remove，做個咁貴既手術放塊鏡入去，唔係郁啲又拎返出黎掛

有冇人最近做啊

做完3week日日都走去度電腦AR

因為唔洗打磨角膜，角膜無變薄，將來無咁易變形引致度數反彈

removable 係指萬一既情況下仲可以拎返塊鏡出黎姐

做完 加埋個交聯三萬蚊埋單
訓醒有6-7成視力

做邊間呀絲打我下個月都去做 唔知使唔使交聯

想請問下大家第二日複診醫生會唔會叫你停其中一隻眼藥水？

因為我約唔到第二日複診，變咗下個禮拜先見醫生
驚滴多左

清晰

Keep住滴到下星期覆診

上星期做完，今日覆診醫生先話可以停兩隻藥水，淨係滴潤眼藥水就得

Ok呀，清晰有免費的士服務送你返屋企

免費
所以自己去做都得，唔使咁擔心

莫醫生幾好

以前無既，搞到我要麻煩個FD 請一日假陪我去做

各位有冇TG傾傾

正常要一個幾星期至三個月先清啲，半年內通常都恢復九成，恢復十成要滿一年，但點解你唔做 smile ？

我2年前做完lasik，做得唔好，眼一乾眼角膜就好易損。每晚都要滴眼藥水訓教

大家做嘅原因係咩？
草左小小錢
諗緊做矯視好定做眼臉下垂（大細眼）好

我依家做完第三日都係咁
你依家情況點

想問下清晰 王健強醫生好唔好？有無巴絲做過？